\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
  \setcounter{PfMAlea}{0}%
  \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
  \useKVdefault[ClesExercices]%
  \setKV[ClesExercices]{#1}%
  \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
  \refstepcounter{section}%
  \PfMChoixCorrection%
  \refstepcounter{PfMExo}%
  \tcolorbox[%
  colframe=white,
  colback=white,
  label is label,
  label=page-\theMaquette-\thePfMExo
  ]
}{\endtcolorbox%
}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche]{}% @Difficulté 2
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
 \begin{exercice} En mettant en évidence une différence de deux carrés, factoriser les expressions suivantes.
 \begin{multicols}{2}
 \begin{enumerate}
  \item $H=x^2-121$
  \item $E = (x - 4) ^2 - 36$
  \item $R = x^2 - 5$
  \item $T = 25 - (2 - x)^2$
   \item $U = 2-x^2$
  \item $Z = (x + 3)^2 - (2 x + 4)^2$
 \end{enumerate}
 \end{multicols}
 \end{exercice}


 \begin{Solution} En mettant en évidence une différence de deux carrés, factoriser les expressions suivantes.
 \begin{enumerate}
  \item $H=(x-11)(x+11)$
  \item $E = (x - 10)(x+2)$
  \item $R = (x-\sqrt{5})(x+\sqrt{5})$
  \item $T = (3+x)(7-x) $
 \end{enumerate}
 \end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
